私家診所d護士係咪要讀過nursing degree先做得？同醫院有咩分別

行外人唔知一問

識幾個朋友做私家診所
中六畢業

我朋友中六都未讀完就去左做pt
反正執藥又唔洗你搞

果d係EN之嘛

診所護士唔洗degree，性質上似文員多d，有部分中學畢業已經做得

唔怪得之咁多mk妹做

中學畢業就做得
要執藥 執完比醫生check
但人工好低
四五年前屋企有事心急搵工做過

關咩事
你估登記護士真係幫人登記呀?

診所果啲姑娘係叫助護，唔係護士，唔洗考牌都做得
EN同RN都要讀完認可既課程考埋牌先做得

咪係，識少少

差好遠

你要分清楚

私家診所 坐 counter 個 D , 有機會只係 掛名「助護」 , 其實有機會只係一個無任何護士牌既文員一個, 負責跟指示做普通文職野

但當然 , 有 D 私家診所 , 係真係一個有護士牌既人 去做埋 counter 個個工作, 嗰 D 同常係 醫生個老婆, 兩公婆打理哂成個 診所, 自己人既生意。

咁公立醫院d登記護士同註冊護士有咩分別

前者同後者邊個高人工d

同埋邊份辛苦d

利申：溝緊條女係公立做緊登記護士 脾氣好似好大咁

你溝女都唔撚做功課 ? 你溝完條女畀我屌呀 ?

RN EN 都可以做診所
但當然係大集團個d
例如盈健
或者中環個d，內窺鏡中心個類
你屋企樓下個d 診所只係助護

我諗佢係覺得診所得EN 先肯做
其實都有RN 做囉

認真答

診所果啲妹妹仔無任何資歷，你同我都做得 (雖然只請女人)

專科診所，內窺鏡中心果啲就會有註冊護士(RN) 跟檔

喺醫院，登記護士(EN)同註冊護士(RN)做既野大同小異，差別主要係人工同年假